第 1 题收藏 纠错
高技能人才参加工程系列专业技术职称评审，技工院校预备技师（技师）班可按相当于( )学历申报评审相应专业职称。
A中专
B大专
C高中
D本科
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : D

第 2 题收藏 纠错
来访人到劳动保障监察机构接待窗口对工作人员说（ ），属于劳动保障监察举报。
A“我都干了8年了，还不给我上社保，你说这公司多黑呐！”
B“我老伴反映的加班费问题你们为什么不立案？我要找上级部门告你们去！”
C“我家门口那家快餐店，有个服务员看着就不到16岁啊。这事儿难道你们不管吗？”
D“包工头早跑啦，请政府帮我跟项目部说说，春节前把欠我的工钱结清给我！”
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : C

第 3 题收藏 纠错
《专家服务基地建设管理办法》规定，完善支持专家服务基层的政策措施。制定完善双向挂职、短期工作、项目合作等灵活多样的( )政策。
A双向流动
B弹性工作
C柔性流动
D专家服务
答题结果： 查看解析
选项得分 : 0

正确答案 : C

第 4 题收藏 纠错
根据《劳动合同法》，用人单位发生合并或者分立等情况，原劳动合同( )。
A由新成立的单位决定是否履行
B由用人单位解除劳动合同
C终止
D继续有效，劳动合同由承继其权利义务的用人单位继续履行
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : D

第 5 题收藏 纠错
企业职工基本养老保险中央调剂基金由各省份养老保险基金上解的资金构成，作为上解的资金额计算参数之一的各省份在职应参保人数，暂以( )和国家统计局公布的企业( )二者的平均值为基数核定。
A在职参保人数；就业人数
B缴费人数；在岗职工人数
C在职参保人数；在岗职工人数
D缴费人数；就业人数
答题结果： 查看解析
选项得分 : 0

正确答案 : A

第 6 题收藏 纠错
《关于提高技术工人待遇的意见》明确，对于参与( )的高技能领军人才，鼓励所在单位根据其在项目中的实际贡献给予绩效奖励。
A国家重大项目
B国家工程
C国家科技计划项目
D国家项目
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : C

第 7 题收藏 纠错
《关于印发〈打赢人力资源社会保障扶贫攻坚战三年行动方案〉的通知》规定，到2020年，实现( )基本养老保险( )。
A贫困人口；全覆盖
B建档立卡未标注脱贫的贫困人口；基本覆盖
C建档立卡未标注脱贫的贫困人口；全覆盖
D贫困人口；基本覆盖
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : A

第 8 题收藏 纠错
劳务派遣单位应当与被派遣劳动者订立( )年以上的固定期限劳动合同，按月支付劳动报酬。
A4
B3
C1
D2
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : D

第 9 题收藏 纠错
《关于加快实现贫困人员城乡居民基本养老保险应保尽保的通知》规定，对( )的贫困人员，自本通知印发次月起可以将其纳入城乡居民基本养老保险制度。
A年满60周岁、未领取国家规定的基本养老保险待遇
B未领取国家规定的基本养老保险待遇
C未领取城镇职工基本养老保险待遇
D年满60周岁
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : A

第 10 题收藏 纠错
《关于加强社会保险基金管理风险防控工作的意见》规定，待遇发放、费率核定等高风险岗位必须任用正式人员，连续任职原则上不超过( )年。
A7
B3
C2
D5
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : D

第 11 题收藏 纠错
依据《国务院关于建立统一的城乡居民基本养老保险制度的意见》，地方人民政府对参加城乡居民养老保险的人员缴费给予补贴，目前最低补贴标准每人每年不低于( )元。
A30
B40
C35
D50
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : A

第 12 题收藏 纠错
下列关于女职工劳动保护的表述，错误的是( )。
A在劳动场所，用人单位应当预防和制止对女职工的性骚扰
B用人单位不得因女职工怀孕、生育、哺乳而降低其工资，但女职工违反国家有关计划生育规定的除外
C国家规定女职工生育享受98天产假
D对怀孕7个月以上的女职工，用人单位不得延长劳动时间或者安排夜班劳动
答题结果： 查看解析
选项得分 : 1

正确答案 : B
